學生會候選內閣首會選民 盲撐港大炒戴耀廷

2019年01月22日

學生會候選內閣首會選民
盲撐港大炒戴耀廷

候選會長鄭鎮熙

【本報訊】港大學生會中央幹事會候選內閣「蒼傲」早前接受校園傳媒訪問時，表明會尊重人大釋法，言論惹來校內外炮轟，更引起同學憂慮「蒼傲」政見親建制。港大昨舉行候選幹事會諮詢大會，候選會長鄭鎮熙稱取消劉小麗等支持「自決」議員資格，做法獲主流民意支持，更指若法律系副教授戴耀廷在佔中案被定罪而遭大學免職，「會尊重大學的決定」。「蒼傲」被多名同學批評服從權威。

記者：羅智堅

相關新聞：不滿李國章續任 師生聯署促改制

首日諮詢大會歷時近三小時，吸引逾百名港大同學參加。候選會長鄭鎮熙開首發言時稱會維護香港核心價值及法治精神。當他被問到如港大法律系副教授戴耀廷在佔中案被判罪成而遭免去教職，他會否有任何行動時，他只表示「大學有自己決策嘅權力，所以我哋會尊重大學對戴教授所有嘅決定」。在同學多番追問下，候選內務副會長張信一終改口稱，若港大同學不認同校方做法會代表同學向校方反映意見。鄭其後又拒絕表明是否支持港大免去戴耀廷教職，只含糊其詞指「學生冇確切影響大學決策嘅能力」。

揚言DQ獲主流民意支持

雖然候選大學事務秘書李鎔津其後代表內閣指，反對李國章續任港大校委會主席，以及不支持人大再次就香港政治問題釋法，但她回應內閣對改革港大校委會的想法時，被批評流於表面，她其後一度落淚。而鄭回應人大釋法問題時再次表示尊重人大過去數次釋法，並指香港未來沒有再次釋法的需要。當被問到內閣政治理念與哪個政黨相符時，他指與民主黨相似。

有同學詢問鄭關於民族黨被取締，以及多名立法會議員被政府「DQ」，是否反映言論自由受到窒礙時，他指相關案件是健全法治制度下的判決，又指港府取消劉小麗等支持「自決」的議員資格，「做法獲主流民意支持」。而張信一回答在場同學有關香港前途問題應否由香港人自決時，表明港人不應挑戰內地主權，未來才有更多發展空間，他又指港人決定前途時須考慮全中國13億人的想法。

民主黨主席胡志偉回應《蘋果》時表明三人政見絕非與民主黨一致，要求三人「唔好屈得就屈」。他續表示若戴耀廷因被判罪成而被免去教職，民主派會要求港大收回決定。他指政府DQ議員明顯打壓言論自由，批評三人「如果連是非黑白都分唔清楚，真係枉為大學生」。

諮詢大會舉行至本周五，港大學生本月28日至2月1日可投票支持或反對候選內閣出任新一屆學生會幹事會。而現屆學生會任期將於下月10日結束，如屆時「蒼傲」未能當選，評議會將會委任署理幹事行使港大學生會幹事會職務。

上一則
上一則
精液抹陰道 強姦案女事主認屈父

下一則
下一則
不滿李國章續任 師生聯署促改制

為未來鋪定出路

太監樣

得勢嗰陣時咪踩多你兩腳上位囉

到有一日中共真係倒台， 即刻跪喺度叫梁天琦臨時大總統

中聯辦:幾好，都識聽教聽話

其實港大幾千個學生出呢三條小丑去做學生會，班學生唔覺羞家咩？
黎民主派唔派人收番佢？咁咪有番個“大台”囉！

民主黨主席胡志偉回應《蘋果》時表明三人政見絕非與民主黨一致，要求三人「唔好屈得就屈」。他續表示若戴耀廷因被判罪成而被免去教職，民主派會要求港大收回決定。他指政府DQ議員明顯打壓言論自由，批評三人「如果連是非黑白都分唔清楚，真係枉為大學生」。

連民主黨都極速割𥱊

有冇personally識佢地嘅人知咩事

范圍
膳食方
直觀

連蘋果都加持
啫係有鬼啦

戴妖如果判監一年，洗唔洗幫佢停薪留職，放監再鋪埋紅地毯歡迎佢番港大？？

支那仔有樣睇